民主派今初選，郭永健新移民政策備受關注

民主派今初選，郭永健新移民政策備受關注

今日是民主派初選的公眾投票日，各界爭奪新界東民選議員梁頌恆被剝奪議席後的空缺。在新界東，民主黨及香港眾志黃之鋒力挺的左翼21成員暨工黨主席郭永健、新民主同盟范國威及立言香港創辦人張秀賢參加是次泛民初選。

郭永健對於中國新移民的政策備受本土派人士關注，謝冠東撰寫長文，提出為何他反對郭永健；林忌踢爆郭永健所屬的左翼21「反對取消雙非居留權」；博客盧斯達昨日更稱：「支持郭永健，大概就等於支持中國殖民主義」。

本報就此翻查郭永健就本土議題，尤其是對中國新移民的政策立場，郭永健主張中港家庭團聚是人權、不應在經濟條件上設限。郭永健又認為本土派由情緒及貶低大陸人的語言（如「蝗蟲」）所帶動，左翼則「有底線」。郭永健認為香港學界的本土化，是因為中共壓逼下的「無力感」，所以將焦點轉移至針對大陸人。

郭永健：左翼有底線，不像本土派由情緒帶動、貶低大陸人

立場新聞去年十二月底刊出郭永健訪問，訪問主題為「點爭取本土派選民支持」，訪問中，郭永健認為本土派與左翼的分歧多數是由於不理解、互相攻擊所造成；當問及是否需要爭取本土派或梁頌恆選民的支持，郭氏並無實質回應。

在回應關於「左翼影響力似乎大不如前」的問題時，郭氏提及四五年前起，發生針對新移民、簡體字、水貨客等事件；而他認為本土派冒起是靠情緒及「貶低用詞」如「蝗蟲」等帶動，稱一般香港人未必太在意原則問題，而「左翼有底線」。

郭氏承認特區政府放任雙非、醫院床位不足，亦稱左翼不同意政府的放任政策；他認為戰場不幸地去了種族歧視的詞語、言論。

然而，博客林忌於十二月底，指出郭永健所屬的左翼21，在二零一二年時，支持政府徵用香港私家醫院給大陸人來生雙非嬰，又反對取消雙非居留權，支持繼續以「人道原則」來接受大陸孕婦衝急症室，更支持中港融合，只是要「討論」怎樣的「融合」。林忌狠批郭永健：「幾年之後出來扮本土，一句道歉都冇仲反咬大家種族歧視一口，有冇更醜陋啲?」

郭永健又稱，他認為香港學界「本土化」是由於年輕人對中共剝奪香港人民主空間、雙普選落空感到不滿，「但可能因為無力感，變成針對內地人、大陸人」。

本月初（一月八日）在獨立媒體刊登的郭永健訪問，郭氏則「補飛」，稱出戰今次補選的民主派「應盡力回應本土派的主張」。郭永健提及要處理水貨及學額問題，亦要應該中國富豪炒樓及中國資本，稱「工黨亦支持收回單程證審批權」。

「（香港）所有資源都只能用於香港人是不現實的」

在去年十一月「香港01」訪問〈拒隨本土潮流 郭永健臨危受命〉中，郭永健稱他反對用身份認同，去製造族群對立，又稱「香港人當然可以優先享用香港的資源，但是不是所有資源都只能用於香港人？那是不現實的」。

房屋問題是由於貧富懸殊，非家庭團聚新移民所致

郭永健在二零一三年以工黨副秘書長身份撰寫文章〈新移民惹的禍？〉，稱他認為香港房屋問題是因為炒樓、「貧富懸殊導致房屋資源分配不均才是香港房屋問題的真正核心」。他指出中國富豪在西九龍、西半山等大手購買凱旋門、天匯等數千呎的單位，而不少為家庭團聚的新移民卻屈膝劏房。

郭永健主張家庭團聚是人權，不應設限

譚凱邦、范國威及毛孟靜發起《抗融合 拒赤化 反盲搶地》於二零一三年發起聯署廣告，要求正視香港新移民問題，又提出「源頭減人」以解決房屋問題核心；但郭永健表示，要求新移民在「能夠照顧自己的基礎下團聚」的論點「令人嘖嘖稱奇」，他認為家庭團聚為「基本人權」，不應在經濟條件設限。郭永健解釋：

[#de182b]「基本人權，意指每個人都享有某些權利，如每個人都有生存的權利，每個人都有被視為「人」、要求以「人」的方式被對待的權利。基本人權應超越國家、文化、社區，是與生俱來的，是天賦的。家庭團聚作為基本人權，應在合理的輪候期內，讓港人子女和配偶來港。」[/#de182b]

郭永健：未就業新移民擔當家務，與港人工時相若

在二零一三年底討論新移民綜援的議題時，謝冠東提出新移民就業率只有約四成五(44.9%)，假如他們沒有就業卻領取綜援，那就是「盡責的香港年青人早出晚歸努力賺錢兼未有兒女，與此同時卻還要資助只重權利的那一類新移民，留在家裡時刻與子女共敘天倫。」

郭永健提出，未有就業的新移民，應是在家裡擔當了家庭主婦；郭永健稱家庭主婦平均每周在家裡勞動近四十七小時，與港人每周平均工時相若；郭永健由此推論出新移民同樣勤奮，對香港社會貢獻同樣地高；但當謝冠東回應，提出「但其他人返四十七小時工後，回家一樣要做家務」後，郭永健未有回應。

立會人大化、資源最實際？郭永健：「焦點放在人工，係好錯」

自從前年十一月梁頌恆、游蕙禎被剝奪議席以及去年底立法會修改議事規則後，「立法會議席已無實際意義」的聲音甚為普遍，而包括韓連山，以及議員朱凱迪、邵家臻亦以「人大化」稱呼修改議事規則，意指立法會修改議事規則後如同變成中國人大一樣，成為政權的橡皮圖章。

張秀賢強調今次是不公義的選舉，若他當選會將立法會議員的資源用於支援本土派及不分光譜的抗爭者，郭永健對此不以為然，他稱「焦點放在人工，係好錯嘅一件事」；郭永健認為，議員要做的事很多，獲得的資源已經十分緊絀。郭永健稱，他視政策研究是一個工具，會結合社會行動推動社會改變。

郭永健主張「向中共追普選數」

面對中國人大「八三一決定」、雨傘革命遭鎮壓、初一旺角警民衝突遭政權以暴動重罪清算，郭永健仍認為他主張向中共「追數」，稱香港普選權是一張欠單，他主張「反倒退」及「追數」。

民主派初選票站一覽

民主派初選將於今日（一月十四日、星期日）上午九時至晚上九時，於新界東及九龍西兩區舉行。投票人士須帶同二零一七年的該區住址證明及身份證，在投票時間內前往票站投票。

新界東地區票站包括香港中文大學（鄭裕彤樓地下）、大圍火車站（D出口外）、大埔墟街市及熟食中心外、粉嶺火車站（A2出口外）、將軍澳港鐵站（A2出口外）。在新界東，民主黨及香港眾志黃之鋒力挺的左翼21成員暨工黨主席郭永健、新民主同盟范國威及立言香港創辦人張秀賢參加是次泛民初選。

九龍西地區票站包括石硤尾邨展覽廳（石硤尾社區會堂側）、尖沙咀基督教協進大樓地窖及黃埔港鐵站（A出口）。在九龍西，前立法會議員姚松炎、民協馮檢基、民主黨區議員袁海文參加初選。

泛民咁多年幫手引入支那人
但到支共各級同鄉會，婦女會，聯會吹雞嗰陣
又有幾多支那人會投泛民

//房屋問題是由於貧富懸殊，非家庭團聚新移民所致

郭永健在二零一三年以工黨副秘書長身份撰寫文章〈新移民惹的禍？〉，稱他認為香港房屋問題是因為炒樓、「貧富懸殊導致房屋資源分配不均才是香港房屋問題的真正核心」。他指出中國富豪在西九龍、西半山等大手購買凱旋門、天匯等數千呎的單位，而不少為家庭團聚的新移民卻屈膝劏房。

郭永健主張家庭團聚是人權，不應設限//

係中國家庭團聚咪得